---
tags:
  - ressource
  - dossier
  - pdf
  - document
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Intégrer une ressource Dossier

**La ressource Dossier permet de déposer plusieurs fichiers en même temps.**

:::tip Usages pédagogiques possibles  
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_acquisition.png#abc) Les fichiers remplacent un document photocopié (ex. les fiches d'exercice). La plus-value est plus importante si les fichiers n'auraient pas pu être consultés hors de la classe (ex. son, vidéo…).
  
![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_enquete.png#abc) L'élève dispose d'un corpus de documents à étudier.

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_production.png#abc) L'élève devra utiliser des fichiers dans une production numérique.

:::

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Intégrer une ressource Dossier dans un parcours" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/1bb9bc3c-7a7f-470a-8fb7-e2ed517d591b" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

## Étape 1 : Création d'une ressource Dossier

Pour créer une ressource "**Dossier**", ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez l'ajouter, placez vous dans la section concernée (zéro de préférence), puis :

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Depuis la barre d'édition" label="Depuis la barre d'édition">

Dans la barre d'édition du tiroir de droite, cliquez sur le menu "Ressource", puis sur l'icône correspondante à la ressource Dossier.

![menu édition dossier](../img/ressourcedossier/dossier2.png#printscreen#centrer)

</TabItem>
<TabItem value="Depuis le sélecteur d'activités" label="Depuis le sélecteur d'activités">

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"**;

- Sélectionnez la ressource **"Dossier"** dans la liste ; ![Icône dossier](../img/ressourcedossier/dossier1.png)

- Et enfin cliquez sur **"Ajouter"**.  

</TabItem>
</Tabs> 

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de la ressource. 


## Étape 2 : Paramétrer votre ressource Dossier

1. Donnez un **nom** à votre Dossier

2. Vous pouvez entrer une **description** :

    Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours.
	
    Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**";

![compléter Zone](../img/ressourcedossier/dossier3.png#printscreen#centrer)

3.	Glissez-déposez les fichiers un par un ; vous pouvez créer des dossiers et sous-dossiers pour ranger les fichiers. Vous pouvez naviguer dans les dossiers et sous-dossiers en cliquant sur le petit fil d'ariane au dessus de la fenêtre.

![compléter Zone](../img/ressourcedossier/dossier4.png#printscreen#centrer)

4.	Pour déposer plusieurs fichiers en une seule fois, vous pouvez utiliser un dossier compressé (par exemple au format .zip). Dans ce cas, cliquez sur l'icône de votre fichier .zip, et dans la boite de dialogue qui s'affiche, cliquez sur le bouton "Décompacter". Vous pourrez ensuite supprimer le fichier .zip 

5.	Sélectionnez les **paramètres d'affichage**.

![compléter Zone](../img/ressourcedossier/dossier5.png#printscreen#centrer)

![compléter Zone](../img/ressourcedossier/dossier4-1.png#printscreen#centrer)

6. Il est enfin possible de paramétrer votre ressource page (restriction d'accès, achèvement d'activité...) : [Voir **Paramétrer des activités** : suivi d'achèvement et restrictions d'accès ](https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Tutoriels/Integrer%20des%20activites/Parametrages_Activites_Achevement_Restrictions_Acces)

:::tip Bon à savoir

L'achèvement par défaut dans Éléa pour cette ressource est "L’étudiant doit afficher cette activité pour achever l’activité".

:::

7.	Cliquez sur le bouton "**Enregistrer et afficher**". 

![compléter Zone](../img/ressourcedossier/dossier6.png#printscreen#centrer)